**安妍紅**（，），[韓國](../Page/韓國.md "wikilink")[女演員](../Page/演員.md "wikilink")。2008年6月15日與電子遊戲隊教練趙政雄舉行結婚典禮。

## 演出作品

### 電視劇

  - 1987年：[KBS](../Page/韓國放送公社.md "wikilink")《土地》
  - 1993年：[SBS](../Page/SBS_\(韓國\).md "wikilink")《恐龍先生》
  - 1996年：SBS《萬剛》
  - 1996年：SBS《林巪正》
  - 1996年：KBS《[龍之淚](../Page/龍之淚.md "wikilink")》飾演
    [讓寧大君夫人金氏](../Page/讓寧大君.md "wikilink")
  - 1997年：[KBS2](../Page/KBS第2頻道.md "wikilink")《》
  - 1998年：KBS《家族迷情》
  - 1998年：KBS《我的愛在我身邊》
  - 1999年：SBS《青春陷阱》
  - 2000年：[MBC](../Page/文化廣播_\(韓國\).md "wikilink")《三個朋友》
  - 2001年：MBC《[醫家四姐妹](../Page/醫家四姐妹.md "wikilink")》
  - 2002年：SBS《[女人天下](../Page/女人天下.md "wikilink")》飾演
    [鄭玉蓮](../Page/鄭玉蓮.md "wikilink")
  - 2002年：MBC《[羅曼史](../Page/羅曼史_\(電視劇\).md "wikilink")》
  - 2003年：KBS《[薔薇](../Page/薔薇_\(韓國電視劇\).md "wikilink")》
  - 2005年：MBC《[甜蜜間諜](../Page/甜蜜間諜.md "wikilink")》飾演 吳拉娜
  - 2006年：MBC《[精彩的一天](../Page/精彩的一天.md "wikilink")》飾演 金末慈
  - 2006年：MBC《[姊姊](../Page/姊姊_\(韓國電視劇\).md "wikilink")》飾演 盧柔順
  - 2007年：MBC《[梅麗大邱攻防戰](../Page/梅麗大邱攻防戰.md "wikilink")》
  - 2007年：SBS《[起飛](../Page/起飛_\(韓國連續劇\).md "wikilink")》
  - 2008年：MBC《[大象](../Page/大象_\(電視劇\).md "wikilink")》
  - 2011年：MBC《[夥伴](../Page/夥伴_\(韓國電視劇\).md "wikilink")》
  - 2013年：[JTBC](../Page/JTBC.md "wikilink")《[再也無法忍受](../Page/再也無法忍受.md "wikilink")》飾演
    盧寧熙
  - 2015年：SBS《[華麗的鄰居](../Page/華麗的鄰居.md "wikilink")》飾演 趙銀實
  - 2016年：KBS《[我心中的花雨](../Page/我心中的花雨.md "wikilink")》飾演 Sunny 洪
  - 2018年：KBS《[明日也晴朗](../Page/明日也晴朗.md "wikilink")》飾演 專務

### 電影

  - 1988年：《[Sparkman](../Page/Sparkman.md "wikilink")》
  - 2007年：《[無法阻止的結婚](../Page/無法阻止的結婚.md "wikilink")》

## 外部連結

  - [EPG](https://web.archive.org/web/20070820021402/http://epg.epg.co.kr/Star/Profile/index.asp?actor_id=2661)


[Category:韓國電視演員](../Category/韓國電視演員.md "wikilink")
[Category:東國大學校友](../Category/東國大學校友.md "wikilink")
[Y](../Category/安姓.md "wikilink")